# Intégration de stations de travail Debian ou Ubuntu dans un domaine SambaÉdu avec le paquet se3-clients-linux


**Documentation générale du module `se3-clients-linux`**


## Table des matières

* [Objectifs](#objectifs)
* [Distributions `GNU/Linux` testées](#distributions-gnulinux-test%C3%A9es)
* [Avertissements](#avertissements)
* [Pour les impatients qui veulent tester rapidement](impatients.md)
* [Visite rapide du répertoire `clients-linux/` du serveur `se3`](visite_rapide.md)
* [Les options des scripts d'intégration](options_scripts.md)
* [La "désintégration" (fonctionalité dépréciée)](desintegration.md)
* [Les partages des utilisateurs](partages_utilisateurs.md)
* [La gestion des profils](gestion_profils.md)
* [Le répertoire `unefois/`](repertoire_unefois.md)
* [Des variables et des fonctions prêtes à l'emploi](variables_fonctions.md)
* [Le script de `logon`](script_logon.md)
* [Personnaliser avec le `logon_perso`](logon_perso.md)
* [Des variables et des fonctions utiles pour le `logon_perso`](variables_fonctions_logon.md)
* [Les logs pour détecter un problème](logs_detecter_probleme.md)
* [Le cas des classes nomades](classes_nomades.md)
* [Un mot sur les imprimantes](imprimantes.md)
* [Désinstallation/réinstallation du paquet `se3-clients-linux`](desinstall_reinstall_paquet.md)
* [Annexes](#annexes)
* [Ressources externes](#ressources-externes)
* [Les contributeurs](#lescontributeurs)



## Objectifs

Le but de cette documentation est de décrire un mode opératoire
d'intégration de stations clientes `Debian` ou `Ubuntu` dans un domaine
SambaÉdu (avec un serveur en version `Squeeze` ou `Wheezy`) par
l'intermédiaire du paquet `se3-clients-linux`.

En pratique, l'objectif est de pouvoir ouvrir une session
sur un client Linux avec un compte du domaine et d'avoir
accès à l'essentiel des partages offerts par le serveur
SambaÉdu en fonction du compte.

Le fonctionnement de l'ensemble du paquet a été écrit de
manière à tenter de minimiser le trafic réseau entre un
client Linux et le serveur, notamment au moment de
l'ouverture de session où la gestion des profils est très
différente de celle mise en place pour les clients Windows
(voir la documentation pour plus de précisions).


## Distributions `GNU/Linux` testées

Les distributions `GNU/Linux` qui ont été testées sont :

* Debian `Squeeze` (version 6)
* Debian `Wheezy` (version 7)
* Debian `Jessie` (version 8)
* Ubuntu `Precise Pangolin` (version 12.04)
* Xubuntu `Precise Pangolin` (version 12.04)
* Ubuntu `Trusty Tahr` (version 14.04)


## Avertissements

L'intégration est censée fonctionner
avec les distributions ci-desssus **dans leur configuration
proposée par défaut**, notamment au niveau du « display
manager », c'est-à-dire le programme qui se lance au
démarrage et qui affiche une fenêtre de connexion permettant
d'ouvrir une session après authentification via un
identifiant et un mot de passe.

Sous `Jessie` par exemple, le « display manager » par défaut
remplissant cette fonction s'appelle `Gdm3` et sous `Trusty`
il s'agit de `Lightdm`. Tout au long de la documentation,
il est supposé que c'est bien le cas.

Si jamais vous tenez à changer de « display manager » sur
votre distribution, il est quasiment certain que vous devrez
modifier le script d'intégration de la distribution parce
que celui-ci ne fonctionnera pas en l'état : à partir de `Jessie`
et `Trusty`, une vérification est faite aussi sur le « display manager ».

Si vous tenez à changer uniquement l'environnement de bureau,
il est possible que le script d'intégration fonctionne en l'état
malgré tout, mais nous ne pouvons en rien vous garantir le
résultat final, et l'apparition de régressions ici ou là par
rapport à ce qui est annoncé dans ce document n'est pas à
exclure.


## Annexes

* [Transformer votre client Debian Wheezy en serveur `LTSP`](ltsp.md)
* [Installer un miroir local APT de cache avec `apt-cacher-ng`](apt-cacher-ng.md)
* [Documentation pour le (futur) contributeur/développeur](dev/README.md)
* [Installer et tester en toute sécurité la version du paquet issue de la branche `se3testing`](upgrade-via-se3testing.md)


## Ressources externes

* [Installation de clients `Debian Wheezy` via `Se3` avec intégration automatique](http://www-annexe.ac-rouen.fr/productions/tice/SE3_install_wheezy_pxe_web_gen_web/co/SE3_install_wheezy_pxe_web.html)
* [Transformer votre client Debian `Jessie` en serveur `LTSP`](http://wiki.dane.ac-versailles.fr/index.php?title=Installer_un_serveur_de_clients_l%C3%A9gers_%28LTSP_sous_Debian_Jessie%29_dans_un_r%C3%A9seau_Se3)


## Les contributeurs

Les personnes qui ont contribué à la rédaction de cette documentation sont :

* Nicolas Aldegheri
* Louis-Maurice de Sousa
* Laurent Joëts
* François Lafont
* Arnaud Malpeyre
* Franck Molle
* Michel Suquet

